[學術討論] 咩情況下 UN 會出 Peacekeeping Force?

對UN 嘅工作好有興趣，係UN Peacekeeping Force website 見到維和部隊嘅工作包括
1. Protect civilians
2. Promote Human Rights
Ref:
假設一個police state ，而政府包庇縱容警察各種踐踏人權，甚至泯滅人性嘅行為，唔知符唔符合出維和部隊嘅criteria 呢

另外，見到UN Peacekeeping 有分 Military (好似比較適用於armed conflict 嘅情況) 同 UN Police，唔知有咩方法可以尋求聯合國出 Military 或者UN Police 保護人民呢
Military:
UN Police:

但係成個 deployment process 需時較長，所以想拋磚引玉，跪求高手指點可行性同埋點向聯合國申請

利申：純學術討論

國際遊說有無幫助？

要5個常任理事國同意
即係包括中國...

聯合國維和好多解放軍

聯合國一定唔夠支那玩 嗰啲戰仲有一票否決權

Veto

唔好FF UN會理香港
支那蛾佬係常任理事國

咁ICRC 呢？據我所知係純粹提供人道救援，或者起碼可以保障傷者得到治療